曾鈺成透露梁振英競選時兩度被中央勸退

立法會前主席曾鈺成透露，行政長官梁振英上次競選特首時曾兩度被中央官員勸退，他不知道是否有人勸退財政司司長曾俊華不要參選，但如果中央真的亮「紅燈」，曾俊華亦可再與中央溝通，「紅燈」也可變「綠燈」。

被問到中央是否不會容忍過多建制派候選人參選，以免分薄票源，曾鈺成表示，選委的提名票有限，不相信最終會有多達4至5名候選人。

對於曾俊華日前的拒答風波，曾鈺成稱，同意立法會顧問意見，即使接受司法覆核，一日未裁決，政府仍須回答議員問題。他相信曾俊華真有收到指引，而梁振英亦無參與有關過程，官員無理由說假話，他認為，當局是看到法律顧問意見後改變做法。

他又指，政府今次就4名議員宣誓申請司法覆核是好事，可通過法院裁決劃出一條界線，怎樣才算不真誠莊嚴宣誓。